【圍村艷舞盆菜宴】敬老宴變椅上艷舞Show 放煙花燒炮杖引警察掃場

不少新界圍村在農曆新年期間，都會有大大小小的慶祝活動：盆菜宴、舞龍舞獅、甚至放煙花、燒炮杖。這些都是過年期間常見於新界的景象。但這些圍村人見怪不怪的情景，對於不了解圍村風俗習慣的人而言，可能就難以理解了……
元朗山貝村日前舉行「祥龍開光慶典」，儀式完成後村民們於林氏家祠，即仁興堂前舉辦敬老盆菜宴，整整一百多圍，好不熱鬧。然而，杯觥交錯間，卻有一位穿著打扮性感，由舉辦方邀請的女表演者疑似在滿席老少前搔首弄姿，疑似跳「艷舞」。此舉惹起透過面書專頁《盡在元朗》觀看晚會直播的網民嘩然及批評。他們直指此表演環節不恰當，像成人聯歡會，但亦有網民指眾人大驚小怪，這種表演在很多圍村都十分普遍。
相對於網民的負面評價，山貝村的村民大多對「艷舞」一事不以為意：「又有盆菜宴，又有放煙花，很熱鬧啊那天。很性感的表演者有一個吧，一個罷了。她來握一下手、討一下利是、唱一下歌而已。我們沒有尷尬，那些很喜歡看的人就給人家利是。每一年都是這樣的，都會有一個特別性感的。」
「這些是很正經的，好像人家跳肚皮舞那樣。以前都有的，只是沒那麼盛大而已。沒有，沒有尷尬的。大家都玩得很開心。不是脫衣舞，她只是酌量，坐在椅子上不斷擺動身體，只是這樣而已，沒有其他。當然不搞那些東西啦，那麼多小孩子。」
「沒有，哪有甚麼，他們在面書上不斷吹噓罷了，不是甚麼跳艷舞。我也在場，還看著她，玩樂而已。很普遍的這些，現在而言很瑣碎而已，我們村這幾年都有。有一點尷尬吧，有個美女在表演。有人看，有人不喜歡這些東西。那些老人家，有些看一下，有些吃完就走了。我還取笑那個老伯，你上台吧，去抱那個美女，給人家利是。」
新界的圍村人做事總有他們自己的一套，住在市區的你和我可能不能明白和理解。無論如何，壹仔提提大家，新春期間普天同慶雖乃人之常情，但燃放煙花爆竹會觸犯法例喔。

推

新年緊係睇呢啲嫁啦

中国傳統

韓琛.jpg